[聲明+檢討+討論]我係621晚出公投既巴打

長話短說，琴晚10點出左個公投去留post, 個post冇實質內容，純粹想快速有個連登意見，結果一面倒認為要散。
之後一直收到唔同既批評+意見，我想開個post 回應番+集中檢討一下從結果黎講我認為今次公投有好既用處，但從細節上有好多可以改進。

1. 散與留的意義

哩樣野我諗可以大家討論一下
我認為今次運動有別於以往既原因主要有：
a.無大台控制+騎刧
b.全自發性，網絡主導，突發，變數大
c.訴求唔係政治立場問題，所以多左唔同政見既人一齊合作
d.有928同魚蛋經歷，大家思考上都有所進步，識得探索唔同既新互相合作抗爭方式

以上紅字係我認為既優勢，係哩個大前提下我覺得唔需要焗限自己死守。
就係要係對手以為我地會守時 我地就散， 到佢以為我地唔佔時我地就佔， 咁先可以擾亂對手佈防，增加對手成本同時減輕大家體力消耗。
下次人地以為我地散既時候我地就守。

加上本身大家都唔熟狗總究竟有冇秘道，點佈防， 今次散左可以更清楚了解狗總， 令下次發夢再佔個分工更清晰，亦知道原來真係困到唔少狗。
可以當今次係探索下狗總佈防之役，我始終覺得因為出左黎，所以要守落去哩個思維好有問題。
琴日圍狗個訴求係要一哥回應，係咪人地一直唔回就要死守？其實我諗出動左既巴絲係冇諗過哩個問題。如果大家日後再圍既話我諗要自己諗定人地唔回應，自己應該點做？即係每個個體出黎時已經要諗定到咩情況就要走，唔應該去入夜先決定。

再者，入夜鏡頭一定少左，到時啲狗做咩都冇人知真相（例如放便衣入人群起鬨），更加對大家不利。

2.關於係現場既人先可以有資格決定去留

我唔同意，講真喺現場既氣氛一定會影響到客觀分析力，當日612大把人無預計自己上前線所以無gear up，但去到衝果刻睇住對面暴力對待我地，根本控制唔到自己幫手衝埋一份。結果做成好多不必要受傷。
我自己琴日定好左7pm就要走， 我都忍唔住留到7:30pm 先離開。
再者在場既視野有限， 睇唔到外圍人地既佈防， 所以都要靠網絡先可以掌握到更多資訊。

我覺得唔在場/早走左既巴絲都可以幫手分析+比意見，而佢地既意見相對地客觀。

另一樣係果刻上緊連登既唔代表唔係現場，事實上琴日現場一直上到網。唔似612

所以我先想係連登公投，目的唔係想迫人散，而係想大家知道其他人點諗。
不過我都覺得個投票太兒戲，選項不足+冇論點support，果刻我只想最短時間得出連登點諗。
就結果黎講，就算票數有3毛搞亂 我認為票數比例已經唔係做假可以做出黎， 係真心大部分連仔都覺得唔應該守。

3.關於公投扮大台，比壓力義士，搞散場運動

我出公投目的只有一個。就係想短時間內比在場既知道連登仔點諗。
我應該要係頭post 強調過左11點就應該由得個post 沉，亦都應該比多啲選擇大家。
因為一過左11點再推post已經無咗意義。
我相信留得既都係有自己諗法，我會尊重為香港人出黎既大家。

我認為有公投可以令在場既有更清晰既決定，及早可以做唔同對策。
無公投既話其實去到12點尾班車都會走一班人， 到時前線突然發現後排少左人反而仲危險。

同埋依家612比人捉既都仲未平反， 我唔想621因為氣氛因為面子最後比人捉多幾個，我唔想下次訴求係釋放更多義士。

4.輪班制建議

漸漸開始有人提出輪班制， 我認為可以事先同fd 夾定，例如你預自己7pm走既就搵定個fd 7pm 可以接力， 咁可以有效保持人數。

不過我再強調現實黎講番通宵更既人一定係少，所以輪班都唔可以好好改善過夜風險。

5.如何應對政府冷處理

目前發夢見到最有成效係621游擊。

6.日後應否突發出公投

我認為要，突發更好，不過模式上可以討論，我亦都唔會想成為出公投既人，我一直只想成為參與者，唔想成為影響運動既人。
但我問心都係想為大家，希望一眾巴絲可以認真比意見。

好啦認真評論
樓豬標題寫檢討
內容淨係寫左好處冇壞處既

但其實在場嘅人唔一定收到訊號同有電長開連登

好心人蠢就咪出post影響軍心喇出少句聲冇人當你啞嘅

根本無需要公投，令到件事變得二元對立，好心做壞事
在場人士會識分辦，當時有記者，大量傳媒
何況先9點幾10點，人數仲好多
不明白憑咩可以搞公投，去定留每人都心中有數
不需要搞公投去令件事同在場人士變得二元對立

壞處係無約束力，投完個結果如果得部分人跟就無意思

加上本身大家都唔熟狗總究竟有冇秘道，點佈防， 今次散左可以更清楚了解狗總， 令下次發夢再佔個分工更清晰，亦知道原來真係困到唔少狗

下一次唔可能咁成功，狗狗會有準備

在場既視野有限， 睇唔到外圍人地既佈防， 所以都要靠網絡先可以掌握到更多資訊。

睇直播唔係視野有限?你都係睇得嗰9個鏡頭

唔在場/早走左既巴絲都可以幫手分析+比意見，而佢地既意見相對地客觀

我係咪可以話13億人支持香港回歸中國都好客觀?

求其睇都3個地方有問題
唔想屌咁多你自己檢討下

點解要比現場既係知道你地想點？其實你地又無出去關你地咩事？
你以為你地自己係軍師？琴日你地10點幾左右開post成萬個正評
全部散水撚 洗正評 11點現場無人散 所有人潛晒
你地咩居心係人都知 唔好再扮野啦你地班左膠

意思就係 當為現場好
唔好再搞咩散水公投
發夢現場士氣多得你個公投唔少

利申 發夢一點半走

試着說人少了要小心 不要說散

意見

出少句聲冇人當你啞嘅
你條撚樣有無係現場呀

我好想講尋日公投去留嘅問題

入去睇下

我真係唔明

現場人就住大環境 判斷一定清楚過你班鍵戰

另外 你唔係現場又點解要比意見？
比意見都算 仲要係用民意黎壓我地
係咁話有幾多幾多%
咁叫比意見？

你覺得你係比意見係咁叫散水
你以為影響不大 但事實上11點開始 大家士氣真係低咗 如果唔係警犬玩救護 我諗成場運動十一點鐘就散咗
而如果你認為影響不大 咁你又點解要做呢？

我希望有份正皮嘅各位諗下 咩叫做不分化 各有各做
而樓主 我淨係想講

屌你老母 居心可測

仲要講到明7點幾就走連烈士都唔理真係好有心出去囉

我係第一個留言既人

我打段野唔係想分化 而係想各位認清目前當務之急

同埋點做先最有利

根本就唔洗公投，你都重未明白兄弟爬山個含意，同冇尊重他人意願
1. 係度公投跟本冇意思，你呢度公投同小圈子選舉係冇分別
2. 去留呢件事根本唔需要用到公投，因為都未去到脫歐嗰D影響重大公眾利益，去與留都只係個人承擔番自己責任
3. 你要明白好多人都係睇like 數同標題先，好多人會先入為主，冇經過正反理論，咁樣嘅公投結果一定係不公

明白

其實我係唔想再見到612事件 避免最壞事態

因為呢十日 大家情緒又升左溫 好難講有咩意外

又係用"我為你好"黎諗野

咁掉返轉講 我叫你衝 死守到底 咁先真係為你好?

所以咪自己決定,你一出公投
唔止可以現場既人投
一定會動搖

經此一彼 大家都會小心D

你可以開post講人地點佈置有消息乜乜乜
但唔應該叫人散
在場人睇完就識自己諗散唔散
既然大家係自發,點解你又要開post決定散唔散?
當晚在場大撚把人唔想走
但又一直keep住好多人成團咁走話網上話散
然後見人散自己又散
散定唔散點解唔可以比現場人自己決定??

就係因為各自修行，大家都能獨立思考，由自身出發做你能做到嘅事，並唔係羊群心態，612先至有少少成就，你又要避免
同埋尊重他人言論同行動，你只可以提醒人地有可能出現D咩情況，人地理性思考分析完，做咩決定都已經係人地嘅事
唔係你就同某D父母一樣，將人地當成係你嘅扯線公仔，如果你真係好擔心的話，你未要諗下係唔影響他人選擇嘅情況下，點樣去幫佢，又或者同佢正反理論，而唔係逼人一定要行你個套

如果你係擔心的話，就諗下點樣係唔影響他人選擇之下，你自己有咩行動去幫佢，又或者同佢正反理論，公投根本就係用群眾壓力逼人走

持平？我現場見唔到有人想衝！我地亦都係逼緊政府郁手先！而你就叫人散？

簡單d講就係就算你投埋票都總有人要留
咁你咪影響咗本身可留可唔留個批，令留個批孤獨
你比人哋自己決定去留啦
你覺得佔領冇用啫，但唔等於佢真係100%冇用架嘛，你點能夠肯定咩方法得，咩方法唔得？
利申唔支持佔領

經一事 長一智

發夢有份在場
尋晚根本唔會升級，大家一齊散好過逐少逐少走留返幾十個巴絲打留低
再加上 啲人散主要原因係聽朝要返工+尾班車要屌嘅屌地鐵先

主張留低嘅人，你地有冇諗過留到朝早又點？冷靜啲依個時候咪再內耗互屌啦

佢8點鐘最多人時間，就公投叫人散啊

屌你老味 好撚多泛民和理非打手

好撚同意
同時亦覺得正負皮個機制好鬼

咪撚好心做壞事啦

只係不需要搞公投
諗野同言行唔洗咁二元對立咁兩極化

姑且當我係多事

如果尋晚真係有意外 無人想見到

你可以假設無人走就有野爭取到 我都可以假返死守會有意外

希望各位明白

又話兄弟爬山，轉個頭又公投一齊走
原意就係保到自己安全各做，咁公投又有乜用

再者，萬鳩幾人叫人舉手投票，你點撚樣點票
進步下，冇 we, 只有自己，自發

你話我鬼就唔係二元.

和而不同 我無補充

我睇番啲留言
冇人話你係鬼喎

係你唔明白
意外？你就真係整左意外
召集活動成本好大，憑一個公投就影響晒
在場人士根本好冷靜亦識分辦
唔應該用群眾壓力同羊群心態影響運動，公投使二元對立變相分化，就好似依家咁

邊到有人話你鬼？

冇錯，自己睇返公投完個情況，你就會知公投根本就冇用

推

你個原意係大家一齊留一齊走，結果只係一部分人走，一部分人留，簡單D講個公投係失敗

樓主，最基礎的民主原則
現場人士無授權你可以代表佢地舉行公投

你唔可以假定現場人士就係唔客觀唔冷靜，而佢地客觀與否，有無衝，都唔係你可以舉行公投的依據

場外公投係嚴重違反咗個人自由意志，自決原則，就算佢地被拉被鎖，呢個都係佢地個人決定要承擔的風險

呢個世界都有中國13億人，不同意香港有自由民主，你絕對唔會同意場外人主宰你的命運，果個公投就等於呢個意思

點解成日話政客騎劫？點解就算係現場都騎劫？因為大家覺得出黎唔係支持政客，無授權佢代表自己，被代表了。所以係騎劫

琴日的公投同現場投票，其實完全同我地追求的野背道而馳

係我地無諗清楚，錯咗，投咗，開咗post，算啦，gphone搞現場投票都道咗歉啦大佬

你要諗清楚成個邏輯，我地最後都係要自由民主，雖然我地無民主制度，但要知道個制度本身係點，呢個就係香港的未來

呢次係一次教訓，要學習
我地同中國唔同的地方就係
場外人唔可以未經授權去控制場內人的判斷，可以討論，但不可以騎劫。

yes no投票會造成二元對立
中共見縫插針咁搵位分化
去留係一個極大分化位
我地唔係民主國家，無對小事二元對立的本錢

民主國家出乜公投都得啦又唔會滅國，我地真係會因為少少野就散band架

收嗲啦 豬兜就咪衝出嚟扮代表

樓主唔好sad, 明白你開公投其實係出於好意，仲有勇氣出黎開檢討，我信你係想大家一齊學習進步既

之但係，進同退，係和理非同勇武永遠既分歧。
你有無見過勇武主動叫退？
又有無見過和理非會頂住啲胡椒粉衝上最前線？

正如呢幾日既講法，勇武係劍，和理非係支援。
支援係後面，得閒叫幾句，仲有時間撳下電話投票。但勇武呢？想像一下成班戴曬頭盔眼罩，同黑警一路diu老母一路撳電話投票？

呢個網上公投，我覺得最大既缺點應該係公投直接指向勇武既行動，但時勢下勇武難以投票，所以有種... 我地唔係前線，但偏偏係背後唔知頭唔知路，指指點點既感覺。

至於有咩好既建議... sorry 你當我9up啦，我唔敢，亦無資格去提出一個講法代表曬所有人。

正因為無大台，所以各種建議都可以滿天飛，亦因為咁，我地先可以進步。

我地發緊同一個夢。
繼續嘗試，繼續保持希望。Be water, be safe.
Diu diu 下就有野出架啦，各位巴打加油

我建議你下次出一出去睇下現場情況如何，如果你身邊真係有人比衝動，請你同佢說之以理，太多無謂假設只係杞人憂天，係冇意思

明你諗乜
但不如直接開個post分析留同走pros and cons
再加個人睇法仲好啦

睇完你個投票
其實幫唔抉擇

我錯 focus係返件事上

大家一齊進化